<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<question id="ATG233" name="A/TG233">
      <text>
        <p>Welche Aufgabe hat diese Schaltung am Senderausgang und was ist bei der Bemessung des Spannungsteilers zu beachten?</p>
        <img src="Atg233" />
      </text>
      <answer correct="yes">
        Sie dient als HF-Spannungsmesser. Der Spannungsteiler R
        <sub>1</sub>
        /R
        <sub>2</sub>
         muss so bemessen sein, dass die Spannungsbelastbarkeit der Diode nicht überschritten wird. Der Widerstand R
        <sub>1</sub>
         muss so bemessen sein, dass die an der Diode entstehenden Oberwellen von der Antenne möglichst hoch entkoppelt sind.
      </answer>
      <answer correct="no">
        Sie dient als SWR-Anzeige. Der Spannungsteiler R
        <sub>1</sub>
        /R
        <sub>2</sub>
         wird mit Hilfe eines Reflektometers voreingestellt. Die Spannungsbelastbarkeit der Diode darf nicht überschritten werden. Der Widerstand R
        <sub>1</sub>
         muss so bemessen sein, dass die an der gekrümmten Kennlinie der Diode zusätzlich entstehenden Oberwellen nicht die Messung verfälschen.
      </answer>
      <answer correct="no">
        Sie dient als Antennenimpedanzmesser. Der Spannungsteiler R
        <sub>1</sub>
        /R
        <sub>2</sub>
         wird als Impedanzanpassung der Messdiode verwendet. Die Spannungsbelastbarkeit der Diode darf nicht überschritten werden. Der Widerstand R
        <sub>1</sub>
         muss so bemessen sein, dass die an der gekrümmten Kennlinie der Diode zusätzlich entstehenden Oberwellen nicht die Messung verfälschen.
      </answer>
      <answer correct="no">
        Sie dient als Leistungsmesser. Über den Spannungsteiler R
        <sub>1</sub>
        /R
        <sub>2</sub>
         wird das HF-Hitzdraht-Amperemeter kalibriert. Der Widerstand R
        <sub>1</sub>
         muss so bemessen sein, dass die an der gekrümmten Kennlinie der Diode zusätzlich entstehenden Oberwellen vom Messinstrument möglichst hoch entkoppelt sind und nicht die Messung verfälschen.
      </answer>
    </question>
    